(有線新聞) 康文署工作人員未有打電話核對訪客電話號碼

康文署場地重開 不掃安心出行 工作人員未核實電話號碼
2021-02-21 13:37:27

【有線新聞】康文署大部分場地星期五重開，如果入場不掃描「安心出行」，就要登記個人資料。康文署說會即場打電話核實電話號碼是否正確，我們去過某些場地，職員沒有做這一步。

葵涌運動場重開後第一個星期日，一大早已有很多人來跑步、打球。入門口的指定動作，要不掃描安心出行，要不填到訪場地登記表、留個人資料。我們問過康文署，如果訪客留了手提電話號碼，職員會即場打電話，訪客要出示來電顯示。我們測試過，要填全名、電話，入場和預計離開的時間，職員沒有即場核實就可入場。

周先生：「我問他沒有帶電話可不可以，他叫我填表，我見其他人應該都沒有打電話核實。」

關小姐：「都可以接受，我就記得前天去青衣打球很麻煩，要身份證，又要打電話給你。」

我們再去附近的南葵涌公共圖書館，沒有掃描二維碼由填表代替，一樣沒有核實電話就可進場。去到葵青劇院，填完表、交去櫃位，有響鬧或來電顯示就可以了。職員有即場打給我們核實號碼，記者：「你打電話給我會否留記錄？」職員：「不會的，我們這裏沒有來電顯示。」

如果沒有帶手提電話，食環署說可以留住宅電話號碼。職員會要求訪客口頭說一次個號碼，看看和表上的號碼是否相同。

同樣要掃安心出行或登記資料的還有食肆，食環署回覆說，如果懷疑顧客的資料，可以拒絕他們入餐廳．如果負責人已採取一切合理步驟，確保顧客填好資料，可以視作合理辯解。

好彩係有線報

靜啦

有線咪又係染紅
成班垃圾幫惡法護航